有無人記得陳樂基？

當年佢首月半小夜曲真係好有feel，聽到我起曬雞皮
但係之後好似無咗影嘅？以佢唱小夜曲嘅實力應該屌打而加大部份歌手啦
利申：非音樂人

唉 娛樂圈就係咁現實 過一排就個個都唔記得晒

佢呢種唱法係非常適合大陸市場
所以佢而家已經完全將重心放喺中國
會做大陸嗰啲所謂音樂節目既「老師」e.g. 粵語好聲音就有佢

人地喺支那都不知搵咗幾多錢

想講killersoap果陣已經好撚正
係唔知點解13年開始彈起本地band時無佢地份

淨誇

好撚浮誇

killersoap

因為佢地13年開始玩中國區巡迴演出, 到14年陳樂基就去咗中國好聲音, 成功由本地band友變成中國歌手

人地番大陸玩發展

去左做粵語好聲音既導師嘛
viutv 好似有播

大陸人好buy呢啲

佢隊 band一直全中國巡迴，全年無休，賺到傻
洗理你個豆腐潤香港市場咩

唱功ko香港9成歌手。可惜唔紅

好地地月半小夜曲咁既畫面唱到咁

月半咆哮

其實好耐之前已經上過

鳩吹到首月半小夜曲錯哂feel好難唔記得

睇麦王爭霸2016 先識佢

入籍中國

中國歌手, wfc

要知道
做歌手都要生存都要食飯

佢地夾band，如果只係留香港玩，聽落好清高，不食「中國」粟

但屌你老母
香港地正常人（非indie band fans）一聽到：「哦，地下樂隊？咩來？食得？」

分分鐘係香港玩夾慘過食屎，仲要做多份正職去幫補家計
一個音樂人一定唔會想咁過活

雖然話咩，音樂會變質，商業化
但講到底：「音樂本來就係為娛樂聽眾」

個人覺得，順勢而流，並不可恥。
佢地玩本地都玩左勁耐，識欣賞既香港人，有幾多？而家佢地至少「事業有成」，或者可以全職創作，

的確， 風骨唔可以當飯食
雞餅， per se, 都去了草莓音樂節
分分鐘香港出產既音樂
大陸人比香港人更識欣賞

其實唔明咩叫唱錯feel
我第一次聽佢唱果陣真心好感動
其實音樂咩叫錯
好聽咪得
就算俾你唱到同送禮勤一樣咁又點
如果月半小夜曲一定要係好幽怨咁先叫“啱”
咁洗乜學音樂 個個演繹方式一鳩樣
唔明啲人屌乜

利申:都好鐘意李克勤唱

香港人係唔識珍惜人，憎人富貴嫌人窮。
我憎大陸都係咁講，人哋搵到個地方嗰到嘅人俾到尊重佢，咁埋嗰邊都無可厚非
又唔見佢哋讚吓佢宣傳廣東話歌，只係識話人唱得浮誇

人哋好哋哋一首以靜夜為主題嘅歌
唱到懶係激情咁

同著tee短褲走入高級法國菜食嘢有咩分別
有自由同件事有品位、合理係兩件事

講得出呢番話
證明你口味同大陸人一樣
一味9叫有唱功巨肺就正呀正呀
無咀嚼埋d歌詞

講得出呢番話 證明你係d唔接受新事物既老坑黎
歌唱比賽唔show歌喉唔通仲同你細細聲咀嚼？
當然哂到歌喉又有感情咁係好
哀怨變激情又唔得咩？

不過人地都揾人仔啦， 唔使你諗同

佢唔明人地屌乜關我接唔接受新事物乜柒事
我就係話俾佢聽人地屌乜
插乜咀

支那狗先會鐘意乜歌都一味鳩嗌扮激昂

BAND仔走入建制重可唔可以叫自己做BAND仔

返去搵人仔好過啦
共享祖國榮耀

呢個腔唱
追憶~追憶~
Fit哂

但呢首
月半
小
夜曲
歌名都透露唔應機嗌住唱

一早去咗支那發展啦

無咗影係因為人地番咗去支那發展

陳炳基就識 邊撚個陳樂基

咁唱功o唔ok

我覺得去大陸宣傳下本地indie野係好事黎
但上大陸歌唱節目，用大陸式唱歌風格配合當地人口味，我就覺得過份左屌你老味佢唱月半小夜曲同韓紅唱明年今日性質上其實所差無幾

我記得呢條撚樣一返香港就開演唱會 淨係知D飛賣得好貴 但係無人去聽

你問下五月天fans

indie 時已經有聽開ks, 早期d歌勁正，
好有自己風格，而且係人哋模仿唔到嘅風格，
又有技術又有才華，
當時同其他indie band拍埋係高好多好多班。
不過返咗大陸之後冇首歌好聽
之後連gould 都走埋 佢d 鼓編得好出色
然後就剩係聽舊歌了...

gould而家連小紅帽都無得夾
可能轉夾kolor

翻大陸賺人仔賺人氣都唔係大問題
問題要就大陸口味做唔翻本來值得欣賞既風格先大問題

唔係話佢上好聲音呢段係咪嘴咩

其實都睇得岀係大家追求嘅野唔同gould先走左ks
小紅帽就唔知原因...解散左好可惜

利申 好鍾意國彬

聽得出係靜夜難掩內心嘅激動，呢個表達方法有乜問題

我第一次睇都係見到佢個口有delay
再睇返主持人 wo~~ 果d個口又真係夾到聲
真係唔知佢係唔係有咩古怪

不過講開咁多個上過好聲音既
Rocky算係第一個打響頭炮但遺臭萬年果個

之後R&K,格格， Gin Lee, 甚至JC又無呢個問題

佢地已經全部走火入魔哂
高音=鳩嗌 只接受到佢地自己嗰套標準
但明明藝術係冇標準 重點係你點樣演繹
和而不同正正係呢班柒頭最需要嘅野

香港樂壇就係因為你地呢班所謂識聽歌嘅聽眾先會咁單一
完全唔識接受下其他編曲同演繹方法
作為一個玩音樂嘅人
就算幾憎大陸我都要講
大陸人嘅接受能力同對音樂人嘅尊重都俾香港人高好多倍
音樂人上去搵食絕對係無可厚非

都唔係
主流始終主流， 偏少少都係接受唔到
抽時間睇翻2018 果年好聲音
依然係鬥叫大賽
始終叫得準=有技巧=有技術=勁
咁作為觀眾我又真係好鍾意睇真吾叫

而華人聽歌普遍都係著重喺唱果度
編曲都只係為咗配落唱果個度

香港音樂市場太垃圾，
band仔想靠音樂搵食又唔洗捱窮，行呢條路唔見得有咩錯
雖然佢地唔再服務香港市場
但見到佢地仲生存緊已經好欣慰

香港有撚人欣賞咩 比我都返大陸

你地班香港人
人地係香港做野果陣就唔支持
走左就怪人認係中國人

中國幫佢咁多
我係佢都認中國人啦
唔通話係香港人之後留係香港乞食?

當年佢係香港 有實力又冇人欣賞
香港玩band 100隊彈得起10隊都冇
人地去到其他地方發展咪好囉

雖然佢奶共
當令你紅、令你有好多人欣賞既地方
我諗好多人都會奶

我寧願見到佢而家搵到錢 有好多fans
好過係香港彈唔起啦

中國好聲音個月半小夜曲編曲仍然係主流編曲
只係編得激昂左
唔存在偏唔偏門嘅問題
而係香港聽眾聽開嗰個就嗰個
接受唔到新野
再者我唔明點解香港聽眾成日有個概念就係用假音=識唱歌、用真音=嗌
用真音上高音其實係基本野
但係香港好多歌手用假音其實只係因為唔夠高key上
而唔係因為假音會唱得好聽啲

係
最唔抵係 光輝歲月輸左比個大陸仔

林子祥如果呢個年代出道既話應該會比班連登廢青話淨係識鳩嗌

講真 點解成日話中國人鍾意聽高音
岩岩上返啲大陸人常用既音樂網
都唔覺係咁

同埋中國好聲音呢啲比賽
冇可能唔show off自己音域

睇爆腎先識佢地

其實話佢鳩嗌果班知唔知rock band主音正路就係應該嗌歌
用正路果種唱歌方法我聽band做咩？

連登仔嘅思路真係好易估
未入黎已經估到班人會點反同大致上講d咩
人地係香港玩band嗰時靠你地班觀眾食得屎啦，聽返流行曲罷啦你地

本身覺得killersoap幾好聽，distance
但佢打中國市場之後，啲新歌就聽唔入耳嚕

咁每人都可以有自己演繹方法既
雖然唔排除為左迎合大陸觀眾特登加幾句鳩叫

但你個例子apply落音樂度唔係幾啱
音樂既野好主觀既啫
咩歌詞配咩唱法編曲嗰啲無絕對既

殺手鐧啲歌真係好正，可惜產量真係太低，最可惜係已經唔理香港市場，寧願聽返supper dear Jane 算

如果你認真聽
嗰啲其實唔係真音
而係真假音混合嘅混音黎
去到某個位係有音質變化
只係唔明顯
簡單黎講
連真音都做假
貫徹中國特色

咁我唔中意就唔中意 有得逼？ 垃撚圾

香港人咁唱就屌
Aerosmith個steven tyler首首歌都係咁唱
又唔見有人屌？個個都讚佢把聲夠爆夠擦
屌你係到講首歌應該本身用咩聲去演繹
真係on9到冇朋友

Distance好聽到仆街

正垃圾
之前不翼而飛眼前一亮
跟住發明星夢死返大陸唱
紅唔起抵撚死

一首歌可嘗試不同的演繹方法

睇下韓紅同陳奕迅唱十年就知咩叫破壞首歌陳奕迅勁黑面

eason細聲到

送禮勤都無唱到咁

總之佢而家揾到錢...又玩古董車又剩

好鍾意bittersweet啲歌

我幾撚時有逼你呀屌你老母

咁你咪撚屌人唔識欣賞 我做乜要欣賞啲垃圾？

得罪講句 人地點解要留係香港發展?
返去上大陸既節目又多fans又多錢賺又多資源
留係香港又比班連登鍵盤戰士hater煩又冇錢賺
照下鏡先啦 以為自己比咗好多錢係人地米飯班主咩
聽埋d盜版免費音樂仲係到指指點點

連登廢青思維:
係香港玩得音樂既 一定唔可以返大陸發展!
總之係香港音樂人就算餓死都唔可以返大陸!
咩話? 冇人肯比錢支持發展 冇人欣賞? 我理撚得你
我地一蚊雞都冇支持過佢地係佢地廢 佢地唔值! 唔係我地問題!
返大陸多fans又有錢賺咁又點!
真正玩得音樂既預左自己餓死 係佢地自己冇本事追尋唔到自己音樂夢!
一定唔關我地事!

我屌尻緊啲人固步自封接受能力低呀
你咪繼撚續欣賞香港啲周柏豪吳業坤囉

咬字唔得
氣勢100分

我本身好似like左佢樂隊fb，依家搵唔到既，仲諗住去unfollow支那歌手添

以前真係好鐘意佢地

佢老母個閪都係連登仔既領土

品味低下先會留意佢

呀gould 真係清泉黎 走得好
睇到佢地奶得咁勁就嘔心
fing晒尾咁

深係話高音=尻嗌果啲
側田唱咩好人咪一尻樣
同埋Whitey Huston 唱 I will always love you 咪又激情高音位
咪撚以撚將高音定義做大陸口味就一撚定屌得岩啦

知道人哋去咗支那搵食後就評論180度轉

唔通人哋喺香港唔紅都有責任同你喺度煲醋咩

留喺香港咁嘅環境做音樂嘅人就真係風骨有限，忍受到自己嗰行俾香港人咁糟質法

唔係呀 我淨係睇咗條片就畀呢個comment 佢去支那搵食同佢唱功冇關係嫁喎

killersoap既英文歌真係好正依家冇再出歌

實力非凡，洗鬼喺香港睇有錢佬面色咩，返大陸搵錢，市場大N倍，小部份人欣賞都袋袋平安，喺香港冇錢冇權冇背景，好難喺娛樂圈生存。

好嘔心

the choice that he've made
奶共奶得佢咁癲

奶共揾到咁多
係人都奶到雪雪聲啦
反正啲大陸人最buy依套

支持香港人

you are there while I'm here~
over the sea~(高潮眼)
days could drive me crazy~

現實啲睇真係冇計前兩年都覺得佢地去奶共出賣自己
但睇到佢地係大陸可以搵幾多真係唔怪得佢地
仲記得個陣蒲吧, concert都唔係好多人去睇